\documentclass[a4paper,twocolumn, landscape]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength\columnsep{2cm}
\usepackage{tikz}
\usepackage{fourier}

\geometry{top=0.8cm, bottom=0.8cm, left=1cm, right=1cm}

\newcommand\defin{\paragraph{Définition.}}
\newcommand\thm[1][.]{\paragraph{Théorème \emph{#1}}}
\newcommand\ex[1][.]{\paragraph{Exemple \emph{#1}}}
\newcommand\rem{\paragraph{Remarque.}}
\newcommand\notat[1][.]{\paragraph{Notation \emph{#1}}}
\newcommand\meth[1]{\paragraph{Méthode:~\emph{#1.}}}
\newcommand\prop[1][.]{\paragraph{Propriété \emph{#1}}}
\newcommand\demo{\paragraph{Démonstration.}}
\newcommand\demoroc{\paragraph{Démonstration ($\Delta$ROC).}}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\def\mytext{

\hfil{\Large\bf L'argent de poche de Toto}\hfil

\emph{D'après exercice "Une histoire de Toto" de maths-et-tiques.fr}

Toto vient d'avoir 12 ans. Ses parents pensent que pour lui apprendre à devenir autonome 
dans la vie, il serait bien de lui donner chaque mois de l'argent de poche afin qu'il puisse 
gérer seul ses dépenses. 
 
\textbf{Partie 1: Règle des parents}
 
Ses parents lui proposent la règle suivante : ils lui donnent 5 euros le jour de l'anniversaire 
de ses 12 ans et chaque mois suivant, ils lui donneront 50 centimes de plus. On note $(u_n)$ la suite modélisant l'argent de poche donné à Toto le $n$-ième mois; alors $u_0 = 5$ et $u_1 = 5,5$.
\begin{enumerate} 
\item Calculer l'argent de poche que Toto reçoit 6 mois après son anniversaire. Quel élément de la suite avez-vous déterminé?
\item Quelle est la nature de la suite $(u_n)$? Quels en sont ses paramètres?
\item Combien Toto recevra-t-il d'argent de poche le jour de ses 13 ans?
\item Proposer une formule qui, étant donné le nombre $n$ de mois écoulés depuis le 12e anniversaire de Toto, donne $u_n$, le montant de son argent de poche.
\end{enumerate} 

\textbf{Partie 2: Règle de Toto}
 
Toto, malin, propose à ses parents une évolution différente de son argent de poche : \\
\og{} \textit{Vous me donnez 5 euros le jour de l'anniversaire de mes 12 ans et chaque mois suivant, 
mon argent de poche augmentera de 5\%. \\
Écoutez, maman-papa, le mois prochain, vous ne me donnerez que 5,25 € contre 5,50 € 
avec votre règle. Vous y gagnerez déjà !}\fg{}

Avec cette règle, on note $v_n$ l'argent de poche que Toto reçoit $n$ mois après son 12e anniversaire.

\begin{enumerate}
\item Justifiez le montant que Toto annonce.
\item Calculez $v_2$ et $v_3$.
\item Quelle est la nature de la suite $(v_n)$? Précisez ses paramètres.
\item Proposez une formule qui permette d'obtenir directement $v_n$ en fonction de $n$.
\item Combien d'argent de poche Toto reçoit-t-il à son 13e anniversaire?
\end{enumerate}
 
\textbf{Partie 3: Comparaison des règles}
\begin{enumerate}
 \item Pour chacune des règles, déterminer l'argent de poche que Toto reçoit le jour de ses 18 ans.
 \item \`A partir de quel âge (années + mois) cette "surprise" arrive-t-elle? Expliquez votre démarche.
\item On admet les formules suivantes, permettant de déterminer l'argent de poche de Toto au bout de $n$ mois, s'il n'a rien dépensé:
\begin{align*}
\text{avec la règle de ses parents:} &&S_n &= \frac{n \times (u_0 + u_n)} 2\\
\text{avec sa règle:}&& S'_n &= v_0 \times \frac {1 - 1,05^n}{-0,05}.
\end{align*}
Calculez alors son épargne -- argent de poche le jour de ses 18 ans, selon chacune des deux règles.
\end{enumerate}
}

\mytext\newpage\mytext
\end{document}